糖尿病點解唔可以直接換胰臟?

糖尿病係因為胰臟 功能受損 換過好既就無事吧?
有無醫學JJ 解釋下?

係咪因爲器官移植既風險大過用其他方法控制個病？
打針食藥搞得掂既無謂要做手術
做完仲可能有排斥反應

有無讀醫既巴絲解釋下?

點解私家醫生質素好咁多仲有咁多人跑去睇公立，你諗吓點解

糖尿病分兩種 後天個種係因為身體對胰島素冇反應
中三bio冇學過？

文科jj

Google dm1 and dm2

先天就可以用換胰臟黎解決？

糖尿病有分2種 一種好似係唔夠另一種就係用耐咗冇反應
而大多數都係後者，而科學家仲未搵到點解會慢慢變到冇反應

利申 好似係

醫師也特別強調，胰臟本身的「摘取」與「植入」難度都高，且並不是所有第一型糖尿病患者都有需要，如果真的需要換胰臟，必須經過慎重評估，不過因為接受器官移植後，必須長期服用抗排斥藥物，因此並不建議年紀太輕的第一型糖尿病患者換胰臟。

上網搵到啲資料

有個水桶，底有舊雪糕，雪糕上面舖左層豆腐

你試下唔破壞豆腐既前題下攞舊雪糕出黎

吓？
你所謂後天係咪T2DM?
T2DM食oral唔掂要打insulin㗎喎
你識唔識㗎

得嫁 有人肯俾你就得

自己上網查多次啦
問人識唔識

type 1先係打胰島素wo

成個post 既重點

Why not both?

Type 1 type2都可以打insulin
T2姐係上面位人兄講後天嗰種
通當食oral如metformin sglt2 dpp4i都唔掂
就會打insulin
T2dm並唔係條友所講後天對insulin冇反應
利申有中三以上bio水平

臨床上，將糖尿病分成四類:
1. 第1型糖尿病(type 1 diabetes, T1DM):由於β細
胞的損害，導致絕對的胰島素缺乏。
2. 第2型糖尿病(type 2 diabetes, T2DM):由於胰島
素阻抗，造成胰島素分泌的持續缺陷。
3. 因其他系統疾病而引發的糖尿病，例如β細胞功 能，或胰島素作用的基因缺陷，胰臟外分泌疾病 (如:囊性纖維化)，由於藥物或化學物品引起的
糖尿病(如:治療AIDS過程，或器官移植之後)。
4. 妊娠糖尿病:在妊娠過程中出現的糖尿病。

粗啲講
一型就係先天beta壞令到冇insulin
二型就後天食得太肥個胰臟扯得太盡令到唔夠使
無論係一型定係二型甚至係講緊第三四種併發症
都係講緊胰島素嘅缺乏
而唔係你所謂身體對胰島素冇反應
打胰島素係對於一型二型糖尿病都有用
你中三bio阿sir教你錯嘢定係你唔識扮識？

Check up from American diabetes association.

For type2 diabetes, insulin resistance comes first, and then what you mentioned happen but the root problem is still insulin resistance. Also, no one can tell the real cause of type 2 diabetes, overweight is just a risk factor, so your statements are wrong and misleading.

Please do fact check.

P.s. My form 3 bio teacher did not tell me anything, thanks.

應該咁講 (括號嘢只係補充下啲書料)
T1DM係先天 (pathophysiology 係 Type 4 hypersensitivity reaction, autoimmune destruction of pancreatic islet)
T2DM係後天 係insulin resistance, 背後有好多risk factors
T2DM 食藥(oral hypoglycemic drug) 其中一種係增加 insulin secretion (endogenous)
T1DM T2DM兩者都可以打insulin (exogenous)
有Resistance 所以多啲 insulin 先有足夠effect
無人話過有resistance = insulin 完全冇用

Resistance就係冇反應?
你對insulin sensitivity低
正常level都唔夠你用
咪啫係insulin deficiency囉
DM佬見你resist咪一樣用sufonylurea 嗰類oral/injection整到夠insulin去control hba1c 同fasting glucose
並唔係好似條友講冇反應囉

笑而不語
只可以講
咁一般DM2 patient 要打幾多噸insulin 先可以有用？
theoretically speaking, u may be right
But I hate your attitude